實測，代替幸福，去藥房買散裝藥

幸福我屌你老母咁撚串，我依家就教識全香港人買必理痛代替品，等你最好買嗰隻藥收皮

利申：識人喺幸福做，隻必理痛真係幫佢賺咗好多錢

1）首先去搵緊間掛有白底紅十字的「Rx」標誌的藥房

2）跟住行埋去同佢講想買散裝藥，俾個list佢唔使講藥名，我就俾咗下面個list佢，話每樣要10粒

3）跟住佢同我講我比排裝我，好袋啲，之後俾咗三排藥我，總數收我$26

幸福真係奸商，啲唔值錢嘅藥走去賣到幾蚊粒，仲要佢係同第二間廠買啲藥嘅有效成份返嚟，喺香港將啲有效成份撈埋其他嘢再Mark up幾倍賣比大家， 所以大家一定要抵制幸福

收鼻水係邊隻

Chlorpheniramine 4mg 抗敏 收鼻水 眼瞓
Cetirizine 5mg 抗敏感
Loratadine 10mg 抗敏感 唔眼瞓

必理痛

好波

關必理痛咩事
拉
重開啦

推

黃藥

又唔使講到係黃藥
不過都係幸福嘅代替品
值得一推

唔係呀我話收鼻水嗰隻藥係黃色的藥丸

paracetamol 周街都有得買 走去買幸福

push

Chlorpheniramine
黃丸仔 瞓覺一流

你戇尻？

一次食十粒會點？

推
-----------
香港獨立 唯一出路
新症正名：WARS

有冇化痰止咳?

Piriton 就 Piriton 啦
第一代抗敏藥，食完眼瞓到非常

大把二代藥平靚正啦

買開 axcel牌 Chlorpheniramine

你戇鳩呀

認真
必理痛係brand name 唔係 generic name
講幸福就講清楚幸福止痛素

請問止咳素有沒有代替品?

黃藥司

請停止買幸福

幸福同必理痛兩樣野嚟？

奇怪咁多人唔識去葯房買葯
你睇醫生啲葯全部有葯名有重量有寫作用
食完咪拎番去葯房配就得

感冒可以買邊隻

原來可以咁買藥

頭痛配方經痛配方有咩分別

根本行去藥房同佢講你咩事 佢會識推介架啦

等我問下藥房手足，confirm下Ｄ藥先（睇下有冇野要修正)
(有藥房係深黃不過唔會做出面）

Push

推！！

一樣方一樣重？
只係麵粉多d小d啤唔同樣？

推！好波師兄！
以後罷買幸福

panadol 賣咁貴原理同幸福一鳩樣

無專利藥，幸福真心貴

巴打可唔可以幫手問埋
早幾日去藥房話氣管敏感咁,佢開左
levodropropizine 60mg X 10 = 30蚊,抵唔抵?

利伸:食左2粒好返哂,若果有巴打係氣管敏感咳既可以試

上面嗰隻通埋鼻塞 cetirizine dose減半係預你一日食兩次
下面就淨係收鼻水抗敏感 無通鼻塞成份

睇需要

Cetirizine先係抗敏
Pseudoephedrine 係收鼻水
好似係

乾咳

要講明第一隻係好眼訓
第二、三隻就唔眼訓

正解
必理痛同幸福，除咗間廠之外，入面係一樣架

幸福自己都有教過人

同一類藥買貴幾多…

得罪香港人好波

經痛就用暖包暖住小腹
好過食藥

本身幸福都係垃圾

不嬲都係黃丸溝必理痛
去藥房配平撚到仆街
$100夠食死你

多謝分享 好有用

講緊黃丸仔

G持

都岩既, 日本金粉有粉末狀有效過其他同樣成份

收鼻水cetirizine 好d

推唔到

正解，攞個藥袋直接執，慳唔少

各位要注意，一定要去有信譽嘅藥房買
借位
[推上熱門] 主線任務以人權法為武器爭取普選立法會 + 輸打贏要戰術

收藏左 第日用

推ibuprofen

請問邊隻好啲？

book mark先

佳力天唔係好過治敏速咩

你問佢，佢開，邊有抵唔抵
我樓下藥房如果你問就每隻藥收一倍
下次嚟配就收原價

唔洗消炎就食返必利痛啦

所有牌子傷風藥都係一樣成份架啦
差在 多唔多

已bookmark

呢個POST要努力推上去

傷風感冒係咪亞士匹靈?
利申:身體健康 買黎看門口

最平安眠藥 要渣車唔好食

身體力行

咁第二代有邊隻推介?
for 收鼻水, 通鼻塞

幸福係本地野，必利痛係國際藥廠GSK既藥。係咪有啲搞亂左。
簡單啲 你要手足唔好食幸福既藥，買其他牌子既藥黎得容易。

我知佢叫Chlorpheniramine，俗稱黃丸ok?
正如偉哥係藍色咁樣。又有邊個即時講到偉哥藥名係咩？

分享轉發 好人一生平安
冚家剷平咁撚多嘅！！

支持

左一係神藥嚟

散藥版嘅必利痛抵玩d

不嬲都唔買幸福必理痛架wo

Loratadine
Cetirizine

Chlorpheniramine呢隻垃圾藥
話流鼻水睇政府醫生一定開

買le隻dristan，好出名, 如果散買幾隻都要4-60蚊不等，le隻都有散買, 一粒三合一!!!!!!!!!
重有幸X, 樂信, le d係本地製造或者大陸製造, 成份一樣但製作方法各不同, 當然買外國制既好啦!!!!!!!!!!

好似係第一隻係黃丸仔 第一代抗組織胺
第二三隻係 第二代 商品名分別係治敏速同佳力天(或者樂信無睡意唔知乜春）
一代眼訓二代唔會但二代貴

Thx

想訓訓唔到食佢一流 好易西迷到

已save低圖
問埋護士朋友,佢都話效用一樣

佢咪拎盒幸福特強比你

推，叻仔

多謝回覆

有冇黃藥店？

好似含鴉片成份？
btw有粒裝 好work

有隻收鼻水藥fedac tablet
通鼻塞
但有pseudoephedrine 唔可以長期食

買開果隻係白色

講有效，一定係chlorpheniramine 有效，但係有效時間短(6至8個鐘)，食完會眼訓。另外兩種二代敏感丸promote 唔會眼訓，有效24小時，但係收鼻水效果唔夠chlorpheniramine 好

問題係點樣傳出連登等多d人知
因為藥呢d野 要有說服力先有人信

有無得置頂一排list

我而家m 痛好唔舒服。。痛到郁唔到被迫食人血饅頭，唔好意思
唔好意思各位, 手袋入面盒幸福特強止痛素仲未食完
食埋呢次我扔鬼左佢
再去藥房買散藥
有冇巴打集合條方比大家?
去邊度買, 量幾多, 幾錢, 藥名
1) 特強止痛
2) 傷風感冒
3) 胃痛
4) 肚屙
5) 止嘔
6) 暈浪
7) 敏感症
＿

Cetirizine Dihydrochloride係抗組織胺，用黎停鼻水
Pesudoephedrine Hydrochloride係解鼻窿充血

通常敏感只係個鼻開水喉咁，食Cetirizine Dihydrochloride就得

好平

屌推
平靚正
推到全香港連藍絲都識
啲藍絲最貪小便宜

你買arcoxia會貴過買terexib一樣

有用post

有用

幸福正仆街，收我咁貴

強post lm

Cetirizine 係收鼻水 抗敏...
Pseudoephedrine 係通鼻塞....

利申：做藥房

其實仲有啲聚合物唔同。好似日本響哂朵嘅EVE 其實都係布洛芬嚟
但人哋嘅QC同粉都有唔同

即係同一個食譜同份量粉碟乾炒牛河，都有高低啦

喉嚨痛＋發炎可以買咩藥

係就比埋價錢啦

想問有冇浪途適代替品？

食撚到你胃痛呀

食醫生

有錢買正廠，無錢買副廠

去到今日呢個境地 我真係好想同班分化撚/打手講

所有必理痛既藥都係paracetamol
冇分別

即係特強panadol

傷風感冒配方同特快咪撚買，一隻係加咗收鼻水藥，一隻係250mg加咗咖啡因

500mg 最實際，有時頭痛都啱食

上面出現過嘅paracetamol 500mg， 可以平到$1/條，係一條

推熱門

再推

食開日本藥

不嬲無買佢啲嘢。

感冒用coldrex, 無就必理痛

【第廿壹期牆紙】 2020·願

FB :
TG :

咁chlorpheniramine 又真係黃色嘅

好波

幸福食屎收皮啦

Ban一貼百

首先,
屌你老母，2020年都到咗，
幸福醫藥仲夠膽日撚日幫TVB報時間？

本團隊一向都好唔妥你間藥廠
以前平時打住「幸福」呢個旗號不斷食香港人饅頭
一粒5毫子出面買到既藥你賣到5蚊一粒，賣貴成10倍
以為香港人平時有病唔舒服，就搾住我地春袋，焗住買你啲貴藥？
可惜，好快就會係我地搾返你春袋
現階段先諮詢民意，反應良好既話團隊就開始編制攻略

本團隊正籌備一個破解幸福醫藥產品既完美攻略
簡單黎講，只要你一想係超市/便利店購買幸福醫藥既產品
你就可以參考我地既攻略，係出面普通藥房搵到同一種藥，即係替代品
唔洗幫襯幸福之餘又可以唔洗捱貴藥
(由於幸福既產品係一般超市都買到，並唔需要任何醫生紙、藥劑師就可以係街房買到，香港人唔需要擔心法律問題)
(街房係指XX藥房，不是藥坊藥行，有紅色十字Rx logo既先係藥房)

至於藥物用法、副作用等資訊，我地攻略都會作出解說，
因此唔洗驚藥物安全問題 (俾你可以係超市買到既藥都唔慌危險得去邊)

下面將簡單介紹攻略：
我地會針對每一種幸福藥業既產品作詳細分析，包括有效成份，劑量，用法，副作用等等
然後為香港人推薦一啲係屋企樓下藥房都買到既藥
驚假藥既就去有藥劑師既屈記買，但可能貴少少

以下係其中一個例子

好似呢隻最常見既例子
幸福止痛素

入面主要成份係paracetamol 500mg
其實paracetamol即係Panadol，係街房買散丸只係1蚊一粒，但幸福就賣成起碼5蚊一粒

另一隻係幸福安泰敏

入面主要成份係Loratadine 10mg (Loratadine好cheap又廢)
出面街房賣緊$0.5一粒，五毛出個po就買到

去街房買藥好簡單，俾個藥名同劑量佢就俾到你 (要強調買散丸)
本團隊去過好多藥房試過買，唔係間間有，但只要講啱藥名就問題唔大

你係得TVB落廣告，我地都唔會再當你係同路人，
你唔再係香港人既藥廠
各位係幸福做marketing既同事，本團隊都對你地略有認識，
如果你地係黃，或者真心想為公司好既，
希望你地可以考慮改變下傳銷策略

本團隊正式向幸福醫藥發出最後通諜，
若三個星期之內(新年前)唔作出同TVB斷約/停止續約或相關聲明，本團隊將會向幸福醫藥作出第一波攻勢

幫推~!

係

HA來貨價0.01 HKD/粒

巴打你買貴咗10倍

終生有效

Bromhexine

藥房$1/粒

我係問牙醫拎，佢用撚到$0.01呢個量咩

廣告都有教
化學名Chlorpheniramine
牌子名piriton
同一隻孳黎

呢隻係最普通既收鼻水 有睡意

Chlorpheniramine
piriton

長知識了

想問止咳化痰係邊隻？

Promol 都食死人？

priton 4mg 30 粒 幾錢

唔撚怪得一樣嘅藥名政府果d藥無咁work

btw 所謂無睡意既抗敏感藥其實只係加咗caffeine

利申cuhk med

你果d 只係non poison /p2
是但一間非Rx 藥行都有
唔使行咁遠

發燒應該買邊隻？

你sure 唔sure 你係讀Med...
year 1 讀左半年？...

咪就係Promol囉

連儂牆， 話畀全世界知

推再收藏

終生餘地幾十分鐘？

你應該睇醫生搵出你發燒的原因
我地呢度係討論代替幸福藥丸偏方
即是假設你係醫生確診左上面講果D 小病

我食呢隻唔眼瞓，但收鼻水收到人都乾埋

呢隻唔係剩係止痛㗎咩？

屋企做藥房，平時病咗都係食散裝

想請問佢嗰啲無睡意又係咩玩法？溝多啲其他藥定減少成份？

條友真係唔識 必利痛關閪事咩

a u serious?
2nd gen 個d 呢

應該咁睇，如果係感冒搞到流鼻水，食一代藥然後去瞓覺係最好。

但如果係鼻敏感，你食pirition 我點搞？

Up

又貴又唔係特別好 打住香港製造旗號去賺香港人錢 但又唔回饋社會 垃圾

Lm

香港買第三代抗組織胺洗唔洗醫生紙

有啲仆街叫你食靈芝tim

Tui

賣安慰劑效應姐

手足好波

光復香港

唔好亂教人買藥啦，係就搵左一兩個資深醫生講左先

幫推

依啲藥，基本上拎射波卡去診所任拎咁濟

佢就係想用嚟瞓覺

有用post
推

強post!

lm

所以咩叫得閒死唔得閒病

sorr 我錯

either second gen antihistamine or not containing antihistamine

Rx 藥房有藥劑師架

有咩唔明可以問佢

所以如果你係發燒流鼻水係應該食1st gen antihistamine, 如果係普通敏感鼻敏感個d 就食第二代
樓上個cuhk med

咁咳食乜好

有冇經痛藥推介 唔要panadol 已經食到冇效

加咗Caffeine

以後都唔會買幸福！

收鼻水藥，佳蓮莉斯，收鼻水好強，可以試下
退燒，止痛藥，布洛芬，呢隻又係得嘅
我無買幸福好耐，自己去藥房配藥平好多

我濕疹一時開Chlorpheniramine
一時開Loratadine

我都有話醫感冒係好

但我呢啲絕症（鼻敏感），食一代藥仲點返工

巴打小心
好人一生平安

你買幸福d藥會唔會睇左醫生先再買？
用下腦

激死教授

非專利藥 一樣

叫佢地對下藥名同盒裝藥的成份
除非藥房賣假藥姐

殘體字

唔好用不推

有冇巴絲可以講不Neozep ？
唔該啊！

你唔識字？ 必理痛幫佢賺最多

有醫生紙就mefenamic acid

幸福背後係咩公司夠膽咁串?

Loratidine應該好啲 我朝早Lorita夜晚piriton

同時天涯淪落人

Push!

留名

原來買貴咗咁多咁耐

成日睇醫生
積落好多europain

我屋企自己去藥房配藥廿幾年
一係睇醫生一係配藥 從來唔食成藥

推 搵日試買先

仆街幸福吸血鬼 拎咁多錢去賣廣告

去政府門診睇一次就俾左十排paracetamol, 買都唔洗

小黃丸同paracetamol真係家居必備

但一代效率屌打二代

咁我又我無你咁絕，我通常一粒telfast 或者 Zyrtec 就得

cetririzine 5mg

同

cetirizine hydrochloride 10mg

有咩分別？

pish！

其實未即係平時走落去藥房配藥

又學到野

又學到野 唔洗再幫幸福買貴藥嚕

Thx 手足實測
幸福不了

我話搵醫生suggest呀可以係記者去訪問醫生/區議員做地區工作個陣問呀，咁線性思維做話人無腦

置頂啦

幸福累死全個業界

留名睇del post

二代新出左粒勁野bilastine

不過唔知信唔信得過，我唔係太信藥劑師。
最好記者/區議員可以訪問下黃色醫生

推，支持

幸福間戇鳩公司等收皮

傷風素呢

罷買幸福

其實只要係街坊RX藥房不嬲傷風感冒配藥都多數得，又平，係無醫生紙啫！

消炎買邊隻藥?

屌，食水咁深
支持罷買

推左先慢慢睇

一早轉左食ibuprofen/ 日本藥
幸福 - 收皮啦等執

40$ 睇一次R字藥房 食唔晒下次拎出黎再食

記者朋友，我要懶人包，唔該

一粒幸福傷風素 等於咩散裝藥

除左呢啲成份仲有咩其他藥可以做到代替藥

謝

要睇係咪細菌感染
細藥感染幫你唔到
一般野就布洛芬
上面有巴打推過
不過有病最好睇醫生

每個人都值得睇呢個post

So9rry，原來必理痛唔係幸福出嘅，佢哋係唔同廠嘅止痛藥

不過anyway，希望巴絲學識係藥房買散裝藥，唔洗幫襯萬寧惠康果啲濕鳩鋪頭，同埋抵制幸福

普通必理痛+咖啡因 （用黎增強必理痛嘅效果）
其實都係求其加d野 轉個包裝 呃女人錢

醫生梗係叫你睇醫生啦

你都戇撚鳩

普通傷風感冒去睇醫生
醫生嚟嚟去去都係開同一堆藥
俾幾百蚊睇醫生 不如去藥房執
除非係為張醫生紙

Pesudoephedrine Hydrochloride係解鼻窿充血
係唔係透氣辛苦先食

有用 post
感謝樓主

林生唱抗肺炎歌

==============================
[叱咤頒獎] 林海峰 「何以」...... 和你

咁啱嘅我都係

gd

政府門診的藥用喉糖有無更好選擇

請問特強幸福傷風咳素 同 經痛 呢2隻有咩藥可以代替

救世主

垃圾幸福牌 食親都好多副作用， 必理痛好d

叫幸福食撚屎
我一世都唔會再食
屌佢老母，咁撚串

push！

Labixten用喺皮膚過敏個效果會比較好

思必樂

眼訓係呢隻藥嘅賣點

咳同感冒就係
去到喉嚨發炎 抗生素同消炎藥就真係睇醫生啦

食開辛福隻暈浪藥，有咩代替品

推比更多人知道

唔該

Merislon

2020 仲係tbb 賣廣告，一律杯葛

藥劑師點會信唔過呀 你估藥劑師係垃圾科咩
我有朋友係外國做緊藥劑師 好多人都係就咁講病徵 然後藥劑師開藥比佢地 佢地係藥物專家黎

wow好用 推

藥劑師好多時dose 叻過醫生
但醫生功能係診症

左邊嗰排以前食過，我覺得冇乜料到
不過可能係我問題

噏乜鳩
喉嚨發炎咪係感冒嘅常見病徵囉

佢D藥只係好多種平價藥壓成一粒, 就賣幾十蚊盒
自己去配只係幾毫子一粒

你可以pin 埋呢個

乾咳我覺得飲京都念慈庵好有用

咪呀你

竟然有54個弱智仔負皮呢個留言

多謝樓主！
繼續抵制cctbb

咪呀食到胃穿窿

當然唔係叫你乜事都去搵藥劑師
而家係講緊依家普通感冒病徵
你想買藥 但又唔想買幸福果陣

咁所以咪有D 喉嚨發炎唔一定係感冒 應該求醫囉

個網有寫 可以自己去配

簡單病痛搵pharm 好過

我平時鼻敏感都係食2nd gen
傷風要就食1st gen先得

請問係咩原因導致1st gen先搞得掂傷風流鼻水？

向美國CVS就係咁

屌佢老母臭閪
整攻略 放IG 放黃app!

左邊嗰排咪大學獸醫必開嘅退燒止痛藥

買Chlorpheniramine 4mg佢畀咗依隻我 係咪一樣

我幫佢哋答：

唔記得啦，要搵食啊，好忙啊
抗爭7個月啦，休息下啦，

元氣大優惠，m記10蚊有9隻雞，
又一城就快重開可以行街街

咁苦行做咩柒，幫襯藍店一、二次有咩所謂o

有同學仔好耐沒返學，關我咩事？
學業比普選更重要啦，
自己連前途都沒，講咩香港前途

支持
平好多

p

唔講黃藍，講性價比你已經要罷買幸福

拎私家醫生剩底嘅藥或藥袋去配藥

其實呢樣嘢做咗十幾年啦喎

仲有做運動
做開就唔痛！

咁即係咳同感冒都唔一定得？
你第一句又話咳同感冒得？

藥劑師俾你講到一般藥房仔咁
有時真係心諗讀咁辛苦為乜

其實外國真係咁
普通感冒一定係搵pharm又或者買OTC
飲多d水 休息下

多謝樓主幫我慳錢

醫藥分家嘅好處
唔同香港咁 乜都睇醫生
造到醫生個地位同化爭十萬九條街

隨身好多popo口中既第一類毒藥

回錯，應該係依個post

頭痛 頭暈 咩藥

你細心啲睇成份
係無撚有分別架屌你
仲要貴啲少啲藥

香港獨立 惟一出路

啲藥咁似我去盈X呃醫生紙果陣比果啲藥嘅

樓主果啲唔係散裝

同埋咁執好處係收鼻水 止痛退燒可以分開

請教下有無淨係
化痰
氣管敏感
既成份可參考？

應該只推最基本嘅成藥

暈浪藥呢咁

Sor我講得唔好
我想講有效成分一樣

推呢個⋯⋯

嚇親我，以為幸福咁q勁食左必理痛

因為你要瞓先會好

大佬，你識字架麻？
對成份咁簡單既野

仲話識人做幸福
樓豬你嘅可信性跌到零

推！！！！！！！

有用推

黃丸仔係我好朋友
病親都有佢

Pudh

其實普通傷風感冒
好多時政府同私家醫生都係開Paracetamol畀你

食開真係get 到黃藥=黃色丸
流鼻水食黃丸仔 敏感都係食黃丸仔

即係3粒一齊食等於一粒幸福？

經痛直接ibuprofen 啦

有冇人試過amazon買藥？

外國人或外國生活的就一定識，平到笑，非高燒的感冒就一定食佢，過一個星期唔好先會睇醫生

俾少少疾病常識大家，在外國真係常識，但香港人唔知點解係無人識

其實感冒係無藥醫，係靠自己好翻，Paracetamol 撲熱息痛 係俾你感覺好D，其實唔食都得，不過又平又安全，無理由唔食

一般感冒不是 流行性感冒和細菌感染，一般感冒係病毒感染，係無藥醫，少少發燒頭痛咁，過兩日自然好。退燒藥係感覺好D無咁熱，但食左唔會快D好。
流感會高燒，有高燒可以不用等直接去睇醫生，有藥醫。
如果感冒症狀過左一個星期都唔好，轉為有濃或黃綠鼻涕等等，好有可能係細菌感染，要睇醫生食抗生素，因為香港唔可以買抗生素，一定要醫生紙。

有興趣的話可以再講下抗生素和其他疾病常識

希望必理痛係藍
如果唔係樓主殺錯良民

推，以後唔撚買

長期偏頭痛食必利痛紅色果隻特效止痛已經無效
應該去藥房買邊隻

即係 我覺得 咳同感冒可以自己買藥食
而喉嚨發炎未必係感冒既病徵,可以係細菌感染,咁叫佢食撲熱息痛咪唔得囉

你可以睇reply #359

攬炒哂

化痰食bromhexine

樓主
我喺Loratadine大戶
睇西醫都已經要我食到一日兩次
你嗰度買幾錢粒

有病睇黃 醫生會唔會好d

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想體力升級/心態提升為民請命手足參考
補師我要幫全世界身心升level
入黎補補正能量調整心態
個人夠正能量先頂到落去

兄弟爬山 各做所長
若要勝利 必須備戰
營養＋運動 身心態度同樣重要

和理勇武強身強心飲食入門：

自衞隊身體質素＆勇氣全世界都大有必要
香港人 only you can change yourself
未來嘅希望由我地做起

Step 9.建立自信 增肌增體能
同敵人對抗 除左夠體能
最緊要隨時作戰救人心態
並不容許你食花生
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎做應該做嘅事
🔥要增肌/提神/搵工/調理身體自己埋位學
🍳訂好目標 全力以赴

利申：健康教練
啱嘅就聽下 唔啱聽我都唔會覆你
重點係大家Build up自信＋能耐大返對家

全民認真
依家風頭火勢 好多五毛
不分化 不割蓆 團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 大返佢地

永續健康身心 長期抗爭致勝
營養/心態歡迎搵我幫手
教完大家要做
香港需要你
有需TG 唔問名
幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
支持升級黃圈 培訓人才人人出資資助小朋友就業
免費同收費我都做 支持黃圈返正價出錢幫人
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
Build up 自己自信 無狗敢搞你
如果你期望唔出付就會有結果
請你離開

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

簽呀, 仲差 64,851...

橙樹化痰素
或者bromhexine

知道

係咪應該乘 "醫療口罩無貨"嘅機會, 追迫政府承認戴 [豬咀] 屬衛生考慮, 而非勇武 Gear. 全民戴 [豬咀] 坐巴士 / 黨鐵 表態支持 !!

呢個應該要有長輩圖
藍絲最鍾意慳錢

巴打 不如整個list?

Bookmarked

咳嗽 要食邊隻?
有痰又食邊隻

其實感冒食西藥係壓住啲病徵，啲人咪以為會好返，最終都係要靠休息。

我驚d師奶睇到亂買藥食多d

推！

藥劑師確實係答到咩病食咩藥，問題係佢唔知你咩病，醫生係負責診斷

乜乜配方，m痛頭痛只係包裝同劑量分別
500mg食兩粒，乜都得
特強/特效係加左咖啡因得佢快d有效
根本自己飲兩啖咖啡都一樣

訓唔着會食小黃丸當安眠藥

我驚習慣左會唔食訓唔到

有痰就bromhexine
頑痰可以試吓加埋guaifenesun

如果已經無痰但會乾咳就食吓喉糖
頂唔緊先試吓noscapine或者dextromethorphan

但咳多飲水就唔會錯

藥廠訂1000粒，$0.13一粒

黃藥師

真係無分別，之前以為得經痛嗰隻係有埋咖啡因姐
結果尋日我食嗰隻止痛退燒藥都係有咖啡因成分同經痛配方一模一樣

grad左未呀ching
本病壞都熟過你，第二三代藥都無睡意
不過我覺得功效無咁明顯
同埋病病唔中意食收鼻水藥食到d鼻涕勁難呻

必理病不了又貴又無良藥廠

所謂退燒藥即係止痛藥，同一隻藥黎

如果最近訓得唔好但無病可唔可以啪Chlorpheniramine?

喉炎除左ibuprofen
仲有無其他藥介紹 ?
一年一次

必理痛係幸福嘅咩？

做得好
食屎幸福同TVB蛇鼠一窩

食慣左只會食完唔眼瞓

M痛藥係咪都有散裝賣

有冇黃色藥房list

推呀

緊係做文宣教人買散藥啦
呢d有著數既野藍絲都buy呀

又唔好咁 比海關發現就大鑊

#53

呢個世上有好撚多花款，你睇返成分係一樣就得

推
由近平

扁桃腺發炎呢？

頂 我同你一樣 不過依架我係時work 時唔work

我頭先買$11蚊10粒

我自己鼻敏感嚴重起上嚟，要一次過食cetirizine，loratadine加 telfast先瞓到覺

支那仔

醫療卡收你少少錢，唔係俾咩藥你呀
醫生見你咋病咪是但開d平藥比你放係屋企看門口

幸福不了

正，多謝樓主同之前既巴打

好有用

重乜撚嘢量
Dosage 呀嘛

唔駛一蚊粒

頭先爭啲買左盒八十幾九十蚊嘅幸福....
因為屋企食剩兩日....
好在無買......

嘩正 超有用 巴打勁抽

真心咗

喉嚨痛如果係感冒引起，一個星期就好
如果一個星期都唔好，好有可能係細菌感染，要睇醫生食抗生素就會好

Strongnpost lm

推動

sor9串錯
係guaifenesin

STRONG PUSH

根本西藥係好平好平，比幸福E啲藥廠拉貴晒...根本唔係為人健康幸福著想

想問第二隻係咪生風癩可以食？

有保險睇黃

冇保險睇#482, 冇需要買幸福必理痛

識唔識英文就係問題

藥唔好亂食

推幸福落街先

多謝，唔只"關咩事"，又發現多個

即係第二第三隻收唔收到鼻水?

果啲藥真係食你唔死醫你唔好

唔報狗都冇咁大反應

推
教埋呀媽執藥先

唔小心㩒錯 推

Lm左依個post旁身

究竟啲藥名係點樣記 長到咁
讀藥劑真係好勁

仲要叫你一日3次，每次一粒
每4個鐘食2粒臭閪幸福都高劑量過佢醫撚咩

可以試左melatonin先

10個有20個都為咗張醫生紙射波架啦

食喉糖，得果定消炎效果就比較好

入到口咩
藥房都要rx 先俾賣藥啦

Marked

有無巴打執一執 藥名同藥效
我驚食撚死

個人經驗, 凈食黃丸仔 + 瞓夠6個鐘, 第二朝起身可紓緩七成小感冒或鼻敏感徵狀
有燒就補粒PANADOL

你噏乜鳩？

無睡意可以買telfast 180mg，仲一粒已經24小時有效

有啲藥房係可以配成藥架

其實都係西醫開嗰啲藥

除咗安眠藥一定要醫生開

必理痛GSK架喎
由細到大都知必理痛同幸福係兩個牌子啦

你肯定第二隻唔眼訓？

藥房條友日撚日都係咁執架喇

你講症狀叫佢執好過你比藥名佢啦

我日日食唔眼訓
Gen 2 黎架喎

黃藥唔到出事都唔食
食完返唔到工咁濟
係咁釣魚

所以有人話推薦食日本感冒藥, 但我聽到佢D副作用就驚. 休息始終係紓緩病情既根本辦法
利申 崇日三十年

搭單問下 長期鼻敏感 鼻塞 喉嚨癢 配咩藥好？
食開 chlorpheniramine meleate tablet 4mg
Brom PP Tab
同埋 Diprophylline 200mg
但每日都會不停 鼻塞到抖唔到氣 係咁流鼻水 打黑痴 同埋 喉嚨痕 有時痕到 耳仔都痕 次次病都係鼻水倒流引起

推呢個

提提大家，可以試下搵人驗屍咁驗佢哋啲藥嘅成份係咪真係足料，可能會有意外發現

幸福無撚用

sorry 負評錯

真

中學時食過無撚用之後從未買過

Loratadine 中環藍醫你早期都係用呢隻（好似係）

見到堆英文都唔知點解

就算係gen 2但gen 2入面既藥都有唔同程度既眼訓s/e

loratadine係唔眼訓既antihistamine公廁藥,另一種比較多人知既telfast都可以

喉嚨消炎止痛係邊隻？

~ 推 ~ 唔好意思借少少位

[行動]除左嗌自己友仲可以...

葯 ? 葯字係殘體字 ? 根據呢 ?

老實講, 好多醫生都係估下咋

政府專科都係派呢隻，之前收落成堆食唔撚哂

想問喱度係咪幸福無睡意傷風素個配方？
以前買落淨低未食晒
通常少病食佢都ok

係嘅以後唔洗買

Loratadine我食止唔到鼻敏感
Telfast我就未食過

就係唔知得唔得

所以有時我覺得藥劑師同醫師差唔多lv﹐唔計醫療專科

牽制政權 救被告手足:

工會>工會聯盟 + 黃色經濟圈 + 議會勢力

工會需要大量文宣 多管齊下

唔可以只靠遊行同街站等人參加

更需要議員係區內幫手

有班on9仔女喺twitter開始咗個challenge

有冇人一齊玩？

公院開既loratadine同cetirizine都係平廠貨黎
印象中telfast正廠公院好似有keep，有d醫生好人你同佢講會開俾你

異體字

Pish

Loratadine 唔係一日一粒?
然後夜晚又食?

做實事！大推！！！

唔想爬文
鼻塞 鼻敏感 流鼻水 鼻水倒流 喉嚨痛
食邊隻？
留名學野

屌佢啦，咁撚串
全世界咪再買幸福

買必理痛就得

牙痛都係靠佢

巴打，我google完你個藥名
wiki寫嘅係cough suppressant喎
都唔係氣管藥嚟嘅
氣管藥本身有好多副作用
會心悸手震，唔好亂推薦

基本都唔好推
氣管藥會有心悸手震嘅副作用
唔係個個人都啱食㗎

cetirizine都要求佢先開
我都係食loratadine 無用，要食cetirizine先得，但係唔係間間診所都有cetirizine
同埋好撚縮骨，開幾粒就想打發我走

但係如果你冇去過武漢
而又真係普通感冒
你去完睇醫生，都可能會變肺炎
因為係候診室坐你隔離嘅人
有機會係喺武漢返嚟

以前政府好似唔係呢隻收鼻水藥
而家呢隻食完真心勁好訓

介紹個apps 俾大家，叫mims
用黎查藥名，睇藥效好有用

不過全英文

停左產

好多時D人感冒初起就係唔想用咁多錢去睇醫生
所以先選擇買幸福/必理痛 佢地都講明你食幾日唔好都要去睇醫生
所以就算出去執藥食 都係預幾日無好轉就要睇醫生

我果間係有

想問下喉嚨痛買咩藥代替好？

有d醫生like daily loratadine, prn 夜晚 piriton / promethazine

Lysozyme 每日三次
不過我自己買隻betadine 噴喉嚨殺菌

喉嚨痛食Ibuprofen都幾有效
藥房就買到
多數係粉紅色圓型

但要知道自己有無對NSAID 過敏
有無心血管病

Lysosome 食左都唔覺好
Betadine 可能仲見效

pish

呢d通用藥
唔急用amazion 買啦

certirizine 係第二代抗組織胺藥物
brand name 係 Zyrtec
以前搵陳偉霆賣廣告嗰隻治敏速
西醫多數開 Zyrtec-D
主要作用成份係 certirizine HCl 5mg +
pseudoephedrine HCl 120mg

至於你話冇效嘅loratadine
反而係第三代抗組織胺藥物
brand name 係 Clarityne 佳力天

同樣係第二代嘅仲有 fexofenadine
brand name 係 Telfast 退敏快

好多醫生會開
每日食一粒Loraradine 10mg 或者cetirizine 10mg
夜晚就食chloepheniramine 4mg 或者 Diphenhydramine 25mg

抗組織胺藥主要有兩種
第一代
chloepheniramine promethazine Diphenhydramine
收鼻水好啲
但會致昏睡(食咗唔好揸車)
收鼻水就會食第一代 ， 或者抗敏感就夜晚食 令病人易瞓啲

第二代
Loraradine cetirizine
相對上唔會令人眼瞓 但都有病人會眼瞓
但收鼻水效果弱啲
抗敏感主要會食第二代

有問題就諮詢藥劑師嘅意見

買日本製藥咪得
幸福食左咁多年不嬲冇撚用
必理痛仲好過佢
得老豆老母先仲咁on9買

唔係唔推啊？

呢隻有無得配 買盒裝成3個幾1粒 仲要日日食

非法入口藥劑製品係犯法

睇個專科醫生,食開phensedyn,antihist,superplex,decofed,依幾隻好唔好依家成日藥房自己配

抗生素係點？

好抵呀..
感謝連登仔

治敏速有副廠藥的

皮膚敏感有冇推介

去藥房就有
正廠會貴啲
見到係cetirizine 10mg 嘅副廠都可以買
雖然香港行PIC/S
但本地廠既嘅質素就有保留

有無話幾錢粒 差唔遠的話就算了

想問下有冇話邊隻抗敏感,止痕最勁
我成日訓覺會無意識係咁RRR痕
試過R到出血

其實點分正廠 副廠

副廠一定平啲
散丸仲平
你日日食成盒買好過

其實一粒藥丸入面有好多都係粟米粉黎，真正藥既成分好少。。
而且藥廠會根據果個國既規定去改個配方。比如話台灣既必利痛同香港其實都唔同。

咁應該買散丸定副廠 唔該巴打

真咩. cetirizine 有通鼻係因為有D brand會加埋其他通鼻藥 eg pseudoephedrine.

本身effect同 Loratadine 唔差得遠.

唔好當通鼻 i guess.

anyway,
除非你本身都諗住啪粒幸福就算數, 唔係唔好聽呢個post去買藥,
乖乖地睇政府醫生 or even藥房藥劑師好過

正廠藥就係研發隻藥既藥廠
每隻新藥都有patent去保障研發者嘅利益
過咗patent其他藥廠都可以製造同賣
當然入面嘅輔料一定有分別
但效果理論上係無分別

我自己會買正廠
貴少少但質量相對有保證
歐洲廠同印度廠你會點揀

聽日去藥房睇下散丸同副廠幾錢先 唔該巴打

姐係繼續買返治敏速?

必須bookmark,抵制奸商

巴打想問下喉嚨痛有邊個消炎藥可以食。
同埋遲啲膝頭會做手術。想問下有無咩藥食左會消腫消得快啲

u will catch big one tonight

我只可以分析利弊，唔可以教你買邊款

做手完術醫生就會開消炎藥俾你
消腫除左食消炎藥
可以休息 冷敷 用壓力護膝 瞓教時抬高隻腳
問番醫生就可以
手術順利

有鼻敏感嘅人用哩隻幾好 又可以收鼻水 又可以避免鼻塞瞓唔到

有冇高人可以group埋一個list
最好搵埋醫生？ 教授？一齊出黎講
有一個完整既list就可以一傳十 十傳百

胃氣 係邊隻
幸福有隻係無糖 啱戒糖人士
食完最後一盒 no more

胃氣買simethicone 40mg
有無糖要睇廠 你去到問

Cls秒覆 手足I love u

係呢個廣告啦！！！
嘩屌！！！原來己經係八年前...感覺好似只係兩三年前....痴線

就算成藥都有好多選擇，問藥房職員要咩藥，佢地通常都唔係俾幸福

睇住先

藥物知識係搵藥劑師 Rx藥房watson都有架
follow下藥劑連線啦 佢唔同資料都有講啲

你係藥劑師黎架？

收鼻水唔係有隻bpp?
利申冇讀

如果只係想代替幸福，其實幸福個網/包裝寫晒成份 拎個藥名去配就得

melatonin是咪唔可以長期食?

樓主7左，其實係要買必利痛，而唔買幸福止痛素或幸福傷風素，btw, 冇買過幸福，罷唔到

有 brompheniramine 4mg 會眼訓
唔眼訓：cetirizine, loratadine, fexofenadine

點解要咁
Cetirizine 貴啲?

melatonin算係少副作用 比較返其他安眠藥
雖然唔洗醫生紙都買到 長期食最好都係搵返醫生同解決返個起因

有關melatonin 可以參考下

係貴少少既 但唔貴得去邊 同埋醫生preferences
去藥房買啦唔洗求

pharm既手足終於忍唔住做尻幸福

不過我有個問題
自己配藥怕唔怕藥物過敏？

會唔會食到有抗藥性呀你，我以前試過連續食180 日 ， 去到最後果一個月，1日1粒已經無用，要轉第2隻。。。

幸福為你行多步

多數都配藥多
診所醫生本身多數都係鳩睇
最快紀錄暫時係30秒見完醫生

長期食會適應左，要中途斷一斷先得。 同埋我覺得最好trun 返好個生理時鐘啦

圖已save

食300mcg唔好多

Supplement?

3 mg 定3 mcg 我上iherb 最少都3mg...

bookmark

留明

即係三樣一齊食＝幸福必理痛？

推

平時都係藥房配藥

一睇話必理痛係幸福 ， 就心諗...

巴打好波
睇嚟幸福好快要改名

巴打，有一隻叫潘高壽川貝露嘅幾好
啱啱好返，你可以去試下，佢係念慈嘅味，不過冇咁糊狀

都係 21 到 27 蚊左右，幾好嫁，

Bookmark

721831

pholcodeine
dextromethorphan (不可與抗抑鬱藥使用)
不過如果喉嚨痕都可能係敏感，食敏感藥都應該有幫助

有用到爆 必推

講返最多人買果隻普通幸福傷風素，佢有收鼻水/抗過敏/傷風感冒配方，每粒有5隻有效成分，分別係：

1. 撲熱息痛 (對乙酰氨基酚) 250毫克
Paracetamol 250mg，止痛藥

2. 馬來酸氯苯那敏 2毫克
Chlorpheniramine 2mg，第一代抗組織胺藥，收鼻水，抗敏，會眼瞓

3. 鹽酸去氧腎上腺素 5毫克
Phenylephrine Hydrochloride 5mg，血管收縮藥，通鼻塞

4. 鹽酸硫胺 (維他命B1) 3毫克
即係普通維他命 B1，唔係要嚟醫傷風感冒，可以不理

5. 無水咖啡因 30毫克
咖啡因，有病仲飲咖啡？我就唔會食

其實大家可以因應自己有乜野唔舒服，再去藥房買上邊紅色英文字嘅散裝藥返嚟食，唔洗去萬寧買成藥

不過記住，食咗兩三日都唔得，或者持續發高燒，就嗱嗱聲去睇醫生唔好等，因為可能係啲更嚴重嘅病，譬如病毒性感染，即係流感

會

間中醫生會幫我轉Chlorpheniramine
隔一隔
暫時好彩Loratadine無用嗰陣
轉Chlorpheniramine會頂到
然後Chlorpheniramine開始無用嗰陣
轉去Loratadine又得番

好有用既資訊 全城科普

香港同大陸因為太容易買到成藥，而且政府監管成藥及處方藥又不嚴謹，好多市民唔舒服，自行到坊間藥房買成藥、或未有醫生紙情況下、違規買醫生處方藥胡亂服用，導致好多市民副作用肝腎衰竭而不知 !

呢隻time release 有300mcg 同 750 mcg
你冇睇錯 300mcg係貴D
因為有patent

留名慢慢睇

推爆佢

Rx藥房/watson有藥劑師 驚副作用有野可以問佢

藥劑師唔係醫生，藥劑師係唔可以自行斷症，及自行處方藥物俾市民! 藥劑師只能夠根據醫生處方，再解釋及建議服該處方藥物注意之處 ! 好多時藥劑做多咗亦過哂界，放蛇冇拉到佢係佢好彩!

正常黎講
止痛paracetamol食500mg 1-2粒 一日四次
敏感/鼻水 chlorphenamine 4mg 一日最多3次 (但眼訓)
所以有好多人話幸福無效 唔夠勁

香港太容易買到成藥你都講得出
笑死人

1) 必理痛 經痛配方 paracetamol 500mg/caffeine 65mg 一日最多8粒
另外可以加消炎藥ibuprofen 200mg
一日最多3次 每次1-2粒
2) paracetamol 500mg + 抗敏（見下） + 同鼻塞 pseudoephedrine 30mg
3) A. 胃酸倒流: famotidine 20mg 一日2次
B. 胃抽搐（肚屙嗰啲痛）: hyoscine butylbromide 10mg 一日2次
4) loperamide 2mg 一開始2粒，之後每次屙完再食1粒，一日最多8粒；如非必要不建議使用，自己屙乾淨好過，記得飲水+電解質
5) 見6
6) 會眼訓嘅抗敏藥可以做到止暈止嘔，比較常見嘅係 promethazine 10-25mg ，或者黃丸仔chlorpheniramine其實都得
7) 黃丸仔 chlorpheniramine 會眼訓
比較唔會眼訓嘅 loradatine 10mg or cetirizine 5mg or fexofenadine 180mg 一日1-2次

我都知出面好多會偷雞賣POM
但呢個post講緊所有都係非處方藥物
當然係叫人minor ailments先搵藥劑師同藥房買
幸福賣有啲P2 甚至唔洗藥房都買得

約定煲底相見

Panadol 唔撚值錢
澳洲求其去間藥房賣緊AUD$3有 100粒

panamax

多謝ching

無理由一D分別都無?

鳩吹

甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 曱甴 習曱甴 曱甴近平 甴近平 曱甴維尼 甴維尼 曱甴皇帝 甴帝 世界毒瘤支那 共狗 共匪死全家 黑社會死全家 殲滅中共全黨死清光 打倒赤納粹 香港軍政府 香港集中營 香港人還拖 共匪警甴 #Chinazi #AntiChinazi #BoycottChina #BoycottBlizzard #StandWithHongKong #StandWithCatalonia #StandWithUyghur #NewXiLand #新支蘭 #Austrachina #Chinada

又鳩吹
好多藥要醫生紙先得

Amazon 好多通用藥 free ship 到香港
唔好益班賣藥佬

不如整個excel 再對埋幸福個標籤

支持
而家咁睇好難明

連登都幾雜
連賣藥狗都有

佢上面嗰隻咪加左pseudoephedrine

利申: 你口中所講既藥房藥劑師

推 抵抗所有係tvb賣廣告既垃圾

留意返

其實香港嘅藥嘅sales requirement有3種
1. over the counter (OTC)普通”藥行”
2. pharmacy only 姐係要有藥劑師當值同prescription 嘅”藥房”先賣得 姐係上面有Rx標誌嘅”藥房”先可以買到
3. prescriptions only 姐係你所講嘅只係可以醫生處方購買藥物。 只要揸住醫生處方 可以去有keep尼啲藥嘅”藥房”under pharmacist monitoring嘅情況下買到

其實詳情係可以喺 Drug office個網睇到:

樓上大部分講同狙擊幸福嘅藥 例如chlorpheniramine, paracetamol, loratadine, cetirizine, 尼啲其實都係啲OTC 同pharmacy only嘅藥黎(都係非處方藥物)。 咁第二點姐係代表咩？ 姐係藥劑師係有能力同合法地處方 sales requirements 係pharmacy only同OTC嘅藥比patient.

而ibuprofen冇記錯係唯一一隻喺香港係pharmacy only 嘅 nsaid非類固醇消炎止痛藥 其他都係prescription only
所以上面先會推薦喱款nsaid比家去”藥房”買

要知果隻藥嘅sales requirement 其實可以喺drug office 輸入果隻藥嘅名或姐註冊編號HK-XXXXX 㩒入去就睇到

得罪講句 單喺藥物知我上 醫生未必及得上藥劑師 同埋喺某啲地方 一般傷風感冒係去搵藥劑師唔係搵醫生。

喱度唔少鳩up當然都有正確資訊，但老土啲講句，安全起見，唔識都係問返醫生同藥劑師啦。

ibuprofen係唯一一隻唔需要處方既非類固醇類消炎止痛藥呀
不過如果有藥物敏感既建議都係唔好自己執藥 問下藥劑師先

Ibuprofen第一次食小心唔啲，有唔少人過敏

推
已留名

其實一向配藥平好多，好多藥都一蚊粒

ccccf

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 11 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人 濫捕濫殺

咩手機 好清

痰咳呢？

Naproxen
美國 OTC
英國 澳洲 藥房藥
香港 處方藥物

香港太容易買到成藥

Diu...比人燈到魚尾咬下都無

屋企人係六七八十年代做診所醫生，唔知係咪舊時仲未好有唔好亂食抗生素嘅意識，除咗paracetamol同piriton之外佢做教我買埋cephalexin

大個咗我就無再自己買cephalexin嚟食

買必理痛

好亂，有無人整理下list出黎

入樽嘅散裝更平

利申：重感冒都係去藥房配藥食

下次有病可以慳一大筆

想搵幸福代替品，點解唔直接問老細話要幸福乜乜乜同成份散丸？

推 極需要 btw呢幾隻眼唔眼訓？

好多都無一模一樣成分嘅散丸。例如普通幸福傷風素有6種成分，無一種散丸係完全一樣成份，一樣劑量。

咁正常都會同你講邊隻邊隻有少少唔同，食法有乜乜唔同

唔洗識藥名架，去有藥劑師既藥房，同佢講要執藥，講症狀比佢知，例如：頭痛、咳、鼻水、發燒，etc，佢會執比你架喇
價錢間間唔同，50-100蚊3日藥喇

上次醫生就係開呢隻
好見效

笑左

euro係藍定黃

【綜合分析/討論】中国肺炎WARS 抗疫資訊及口罩攻略

求經痛配方代替品

dextromethorphan會
noscapine可能會有啲
bromhexine/guaifenesin一般唔會

人人體質唔同
試吓自己眼唔眼瞓
好似我呢啲有時飲完codeine都未必會眼瞓

P.S. 順帶一提。其實普通傷風感冒大致好番之後，乾咳好有可能會再持續一段時間，可長可短但平均三個星期。此乃正常現象，而非病唔好。所以除非咳到明顯影響倒我瞓覺/工作/喉嚨損晒，我一般都唔會特登食noscapine或者dextromethorphan(甚至更勁同好眼瞓嘅止咳藥 pholcodine以至codeine)，而係飲水>喉糖就算。咁當然如果你認為乾咳好打擾倒你，咁就當然要食啦。

民主運動真係有助啟蒙民智

本地兩大generic藥公司
Jacobson同埋Bright Future
(Europharm係Jacobson嘅)
係香港目前主要嘅平價藥物供應商

好似無表明立場但你畀我就估BF係藍，J記係純粹想賺大錢

經痛配方同普通版係無分別
你覺得有分別就係心理作用
食Paracetamol就夠
加杯咖啡boost一boost paracetamol嘅止痛功效

下？真係架？女友成日要食經痛配方

你上
睇吓必理痛有咩成份
再睇吓必理痛經痛配方有咩成份
就會明白

280

FYI

三百個都黎緊

想問失聲嘅話可以食邊種藥
少少乾咳 無痰

利申 已經講唔到野兩日

急嘅話失聲通常要類固醇救
但類固醇要醫生紙

如非必要建議都係畀把聲抖吓先

你無胃病呀可? 如果無但喉嚨又見痛，可以考慮試吓ibuprofen
藥房唔駛醫生紙買倒 (通常200mg/粒)
無食開就一日三次跟餐落肚，每次200mg
如果問我ibuprofen幫唔幫倒你開聲就我都答你唔倒

save 低慢慢抄 我決定幫屋企人買哂啲藥番黎 屌你老尾 等佢地成日水鳩我買幸福

幸福收左好多澳x過去啲大陸狗同藍絲
內部而家都污煙漳氣
澳x 幸福 永遠 blacklist
食外資藥廠藥 gsk

肌肉痛食邊隻

下世小心D

咁貴？

認真 mefenamic 250mg

因為外國醫藥分家，香港唔係，要自己𢴇藥緊係變常識㗎

外國好多藥都有分所謂rapid release同gradual release
前者聲稱快啲見效 通常係liquid gel形式
後者就話係慢慢散發 效力持久啲
食落唔知係咪有分別喇

係咁屌必理痛
睇到我一頭霧水

唔怪得睇咁耐都唔得好明
又幸福又必理痛

巴打好嘢

幫推!

其實我同啲手足直頭教大家print落貼紙
仲出埋示範 但超級難推
出到第三個post 啦～你認同嘅話就入嚟支持吓我哋啦～
---------------------
[行動]文宣都十八區開花 A4 label周圍貼 (更新:大量現成圖 即print 即貼!)

如果鼻水鼻涕倒流落 搞到成日咳同埋喉嚨發炎 有無邊隻救到命

第6止嘔果點 記得有隻止暈止嘔有啲有好勁副作用
有冇同樣功效既藥

幫襯屈記同百佳
誠哥

就算caffeine+paracetamol都有其他廠有

見好多人都問咩藥先啱，其實大家可以去藥房問藥劑師就最清楚

樓主置頂plz

呢個post 正，又可以抵制又可以慳錢

緊係通鼻塞個隻

幸X都有呢隻成分

嘩屌 世紀大騙局

所以藥廠不嬲都係仆街黎，全世界都係

食錯經痛配方Jer仔會出血

必理痛之前都賣唔小tvb廣告
呢期都好似冇曬

好多年前食過一次佢嘅傷風素，下半身即刻出哂紅疹
個款，十足十性病
但明明性伴只係自己嘅左右手
醫生話，該傷風素有致敏成份
從此，我與「幸福」絕緣

就弊在啲藥房好多都係藍囉

樓主去果間係黃係藍呀？
唔係黃就唔好幫襯啦

好奇問一下，
1. 幸福做既主料來源係味都係大陸/印度貨
2. 佢地既質量監控好嗎？

正啊喂

我鼻敏感，醫生都係開呢隻比我

Loratadine 10mg

笑撚左
有效但食完真係好撚眼瞓
成個人飄飄下咁
但想問selective COX-2係咪一定要醫生先開到

黃藥丸

鼻水鼻涕係咪同一樣野黎

屋企人用開 ibuprofen 200mg , 一日3次

第朝會唔會昏迷

呢隻醫生開，話早晚一粒
我朝早食一粒就已經夠

Paracetamol 都止到肌肉痛

你間藥房向邊頭？點解可以咁平，我平時買一排胃藥已經$25

唔該晒清，呢隻藥房賣幾錢一粒？
想一陣去買

不能不推

我係北角買

Paracetamol 500mg 10粒 $10

Loratadine 10mg 10粒 $11

Famotidine 20mg 胃藥 10粒 $5

呢個POST真係要BOOK MARK

721

依個post提議各位巴絲，如果唔舒服唔一定要食幸福，其實可以去藥房買散裝藥，效果一樣

藥房藥劑師同時可以比到意見你食咩藥

就算唔得閒去藥房，都可以去屈臣氏或者百佳買第二啲牌子嘅成藥

不過都係果句，藥物有副作用，同埋可能會有藥物敏感，係唔充分了解自己乜嘢情況之下，其實應該去睇醫生

自己香港自己救

有冇得散裝a酸

好的

自己買當然可以
但係真係最好買之前問左藥劑師先
唔好問藥房mk仔，指名話要問藥劑師
唔放心嘅去屈臣氏/萬寧Rx藥房，着白袍個人一定係藥劑師

LMLMPUSHPUSH

幸福隻M痛藥勁垃圾
超大粒, 仲要食完差不多一個鐘先生效
之後食日本EVE, 人地細細粒, 15分鐘就冇咁痛, 半個鐘後如獲新生

Eve有效成份係ibuprofen
藥房大把散裝，好平

止嘔上次醫生開過一隻叫 Dimenhydrinate Oral (GRAVOL) 50mg
可以止暈止嘔
買定屋企可以當埋暈浪丸
不過有人話食左會眼訓, 我上次食左冇, 求fact check
藥房賣$1 / 粒
以後唔使買幸福浪途適 Cinnarizine 25 mg
食左一定會眼訓
藥房賣$39 盒 8 粒, 平均 $4.875 / 粒

想問下一粒藥變3粒
咁點食法
一陣食錯好大獲

其實你可以問個藥劑師又唔洗錢

手足你好，小弟整左個網叫 EventVote

《最集中最方便既活動資訊平台-HKEventVote》
lihkg link :

想大家有個免費平台share 唔同嘅活動📣
抗爭日程又好
聯署又好
約一班手足去懲罰黃店都好

網站前期冇人用冇乜event 要麻煩大家係入面開po
只要你search 時間，地區，類型，就可以搵到適合你既活動

又諗起樓上有人話香港好易買到成藥
就講m痛藥
布洛芬外國超市藥黎 香港一定要藥房Rx
Naproxen OTC/藥房藥
Mefenamic acid 藥房/處方藥
香港就兩隻都係處方藥 仲要淨係得醫生可以開藥

有咩問題？

又要驚又唔敢問有無咁細膽

我記得喇，多謝你 記低先
我只係記得
promethazine 我食會唔掂

平時食開覺得有效個啲藥都可以配定備用

堆

葯你老母

亞士匹靈唔好亂食，嚴重嘅副作用包括胃出血

PANADOL 唔係幸福架
但都推

Gravol 去旅行我實帶定 但次次食完都會眼訓同急尿

避免持續使用超過一星期
通鼻塞成份食耐咗會引起依賴
一唔食就塞到仆街

我好少食幸福 通常都自己買藥食
我自己胃唔好 呢個list係算係岩我自己既

1. 流鼻水 - chlorpheniramine/cetirizine (個人經驗流鼻水一定要訓多d覺先會停 好多時候食咩藥都係會流 所以用第一隻訓教最好)

2. 咳 - 要搞清楚原因先 好多時係鼻水倒流咳 咁一定要收左鼻水先 收左鼻水仲有痰就要咳d痰出黎 飲多d水 食化痰藥都有助咳d痰出黎 (但其實我都想問下 有無人知如果我一直都咳唔到d痰出黎 係咪最後都唔會自己散 唔會好？)
食咳藥水都只係暫時抑制你個腦想咳既機制 而且好多咳水都會便秘 對胃又唔好 我自己好唔鍾意

3. 化痰 - 黃色三角形藥丸 唔記得叫咩名 希望有巴打補充下 我覺得好有效 但有時我會有dd便秘同胃有d頂住

3. 胃痛 / 食d傷胃既藥時 / 長期胃脹頂住 - Lomac (胃痛有時手尾好長 之前醫生教落食足1-2星期既話就會好返)

4. 止嘔止暈 - Gravol

5. 止肚痛/少痾 - Buscopan

6. 胃頂住 消化不良 - 健樂仙普通個隻 加強個隻對我無乜效 但普通個隻好似無出了 有無人知有邊隻同佢成份一樣?

不過傷風感冒症狀時都建議睇醫生先 俾醫生聽下肺清唔清 確定左係普通傷風感冒先會好d

明白
唔該曬

師兄 消炎藥呢

樓上講既ibuprofen係成日開既消炎藥
不過你要知自己因乜事發炎
如果因為細菌感染發炎，要食埋抗生素先得

咁都有6個正皮

得閒順便隱後晦d 講下有乜黃色ge Rx 藥房
港九新界都得. 方便大家
好多藥房又藍又黑, 又去問完都唔知有冇命出番黎

依家去到348喇

政府隻馬尿好有效

問嘢都冇命咁搞笑

N 年前我試過一個人响mk 黑藥房問暗瘡膏 (有Rx logo)
我問完覺得好貴想唔買
仆佢個街比4-5 好似黑社會ge男人圍
又粗口又兇我又盛
最後我衝出門口走撚左
所以我以後習慣去屈記萬O 卓悅買藥
但而家要變

唔少遊客區啲藥區唔係做呢啲生意
你買同一樣嘢都貴好多
甚至冇乜藥配到

必利痛另一間廠你都撈埋講

留名保平安
食藥要知訂

喉嚨痛邊隻最有用 可以快手斷尾

Dhatalin 1.5/5ml
Benadryl exp 6.6/5ml
有冇高手 可以講解下呢2隻藥

要講抗生素就要講下細菌生長

一粒細菌大約每半小時就會分裂一次變成兩粒，兩粒變四粒，四粒變八粒咁不斷分裂成長，所以感染的頭幾日都未夠數發病住，要有足夠數量才出現病徵

細菌感染係好難靠自己好的，好彩人類有抗生素，可以殺死細菌

點解食抗生素一定要食晒？因為在細菌分裂過程中，有小部分會出現突變，這些變種細菌（綠魔）係好難殺死的。

當你食第一粒抗生素，可能已經殺死6成細菌

第二粒殺8成，現在只剩下兩成最難殺的變種細菌

第三粒殺9成，好多人覺得病程好轉便停止食抗生素，但其實可能只要食多一次便殺晒所有細菌

只要有一粒細菌未死，便會再分裂，而新分裂出來的細菌便會有抗藥性，所以過幾日又病過，由於有抗藥性，要用更強的抗生素對付了。

其實細菌分裂過程出現突變係必然的，越分裂得多，突變機會越大，同細胞分裂得多，細胞突變（癌症）的機會也越大，說明了長壽也是其中一個生癌的因素。

如果大家有興趣，可以講下肺癌，點解女性生肺癌多過男性，又點解唔吸煙都咁多人有肺癌

以上都係外國人對疾病的常識，但絕大多數香港人都唔識，政府又零宣傳，希望可以改變大家對疾病的態度，由基礎知識學起

有料

好抵

Dhatalin = Terbutaline 哮喘 氣管舒張用
除非醫生開過比你/用開 平時傷風感冒唔建議你去買
benadryl expectorant = Guaifenesin 袪痰用
傷風感冒有痰可以去藥房買 留意返如果食幾合一既感冒藥入面會唔會已經有 有就唔洗分開買

經過幾小時巴絲既資料，我list左選購口罩既黃色良心店同黑色直升機店比大家

Loratadine平靚正，次次公立醫院覆診都俾勁多我，唔使錢咁樣

黃丸仔安眠藥嚟㗎，唔識嘢

推 全城抵制

有一期訓唔到覺食佢會好好訓
同埋學生時期上堂訓覺 都拎黃丸仔出黎頂話自己食左藥

利申：有鼻敏感

上面班盲毛亂負皮人真係on9
平時食藥唔睇藥盒個公司名

政府同大學都係派呢啲

買幸福真係傻鳩

其實係，收呢個價，我買葛蘭素、拜耳呢啲世界大廠，做乜鬼要買土炮藥......

而家唔知，已前法國醫院會開呢隻醫傷風感冒。有些細私家診所會用集牌貨。

雜牌

早幾年失眠靠佢
不過就要多飲水

Strong post LM and pish

第一隻食到4可能太重
重有2mg同3mg無咁眼瞓

都收到嘅
但成效可能無第一隻咁好
如果唔想眼瞓
第一隻會有2mg/3m會無咁眼瞓

試下Asmathin?

因為呢隻藥可以食傷風又可以食抗敏

其實普通傷風感冒藥好平
幾毫子就有

不過呢隻好似貴啲
重有2隻平啲
不過唔記得名

包裝

其實佢都講得好清楚只係氣管敏感咳嘅
如果係哮喘/氣管炎係其實係另一樣嘢
呢啲手足就要小心唔好睇錯

不過btw
唔識分我會寧願去睇正式醫生開藥
一來唔想畀錢暴利藥廠賺
二來專科啲嘅證，醫生話你知要食乜好過自己亂食大藥廠成藥

推到幸福收皮

推到人人都知道其實自己有得簡同埋識去簡

呢啲藥專利過左期好耐好耐
所以先有所謂generic副廠
效果唔會有分別，qc方面一定跟足gmp，唔會有問題

有無胃的素替代品？

藥房有冇得買抗焦慮藥？醫生開過俾我，黃色細細粒，食完訓好耐，dum咗個袋

精神科藥點會有得買
睇醫生啦

saint johns wort 有啲外國藥房otc
香港就唔清楚

allergic rhinitis 鼻敏感 同 濕疹都係過敏反應

antihistamine 呢個class 嘅藥係可以擋咗一隻叫 histamine 嘅嘢。 histamine 有份負責激活身體嘅過敏反應。所以有關過敏嘅嘢antihistamine 都會幫到手。 同時你腦入面histamine亦有份控制睡眠（可以google histamine receptor 去睇睇histamine 嘅作用），所以有啲histamine 會引起睡意。

但係antihistamines 到感冒其實作用有限
Although oral and intranasal H1-antihistamines have demonstrated efficacy against nasal congestion in patients with allergic rhinitis,10,22 the magnitude of benefit is relatively modest and less pronounced than that observed with decongestants or intranasal steroids.10,23–28 Some improvement in congestion with oral and/or intranasal H1-antihistamines has also been reported in patients with nonallergic/vasomotor rhinitis,29,30 rhinosinusitis,31 and nasal polyposis,32,33 whereas no effect on congestion was evident in studies of H1-antihistamines in patients with the common cold.

不過如果你食完有用嘅其實可以繼續食，藥係用黎醫人，個個人反應唔同，唔會下下跟足書做。

正

從來都係去藥房配藥，效力強過幸福很多

有料
推到藥房真係賣藥
隔離有藥學術post 可參考

pushhh

強帖lm!!!

弱弱一問,好似作感冒果陣有冇野可代替果d 感冒熱飲

傷風感冒止痛敏感個d
藥房一直都有同成份散裝賣
呢d我以為係香港生存既基本常識
點解咁多人發現新大陸咁

感冒熱飲其實都係同感冒藥一樣成份
eg. 必理痛個隻 Acetaminophen 1000毫克 = paracetamol 即係普通止痛藥
Ascorbic Acid=維他命C 40毫克
Phenylephrine Hydrochloride 10毫克 =通鼻塞

你作感冒其實買啲維他命C e.g. 康鈣C 維多C 沖水飲呀 熱檸水呀 食下奇異果 訓多啲啦
真係有感冒徵狀食返藥丸係一樣

請問有咩resources可以學到呢啲知識？

我可以答你一定有
就算同成份同dosage唔同藥廠實際藥效係有差別
正廠係好過副廠
副廠美國加拿大廠質素又好過亞洲
因為製程同原料可能有出入影響生體可用率

圖書館/上網搵書

呢三排藥，藥房收你幾錢先?

仲有，呢三款藥包裝同政府街症啲藥好相似，我聽講過有啲婆仔會睇完街症，將啲藥買返比藥房，我係擔心啲藥來源。

無睡意嗰啲多數係唔落Chlorpheniramine 或第一代抗敏藥。

唔係話完全無，但係極少數，而且差嗰幾%係大部分完全冇clinical significance on efficacy/safety
你話唔信study，實際用上有差別，只可以話係placebo effect

普通感冒可以買咩散裝藥

推到唔幸福收皮

其實在外國接觸到的都是這些知識，返而香港接觸到的就一定係湯水食療

例如膽固醇，用中文Google一定係講食乜好食乜唔好，這個觀念係唔正確，因為食物影響只係佔20-30%，其他主要係基因做成的，所以食療對大部分膽固醇高的人都係無用，令好多人延誤治療時機，到爆血管先知錯失數十年治療時間

基本上就係上網睇文章和youtube, 但一定係出自西醫、註冊藥劑師和註冊營養師之手

永不購買幸福

自從食過其他止痛藥 無再買過幸福呢盒垃圾野
又貴又無撚用

睇醫生一定話自己有頭痛，等佢開止痛藥比我擺落藥箱
反正冇頭痛都係呢個價

強po留名

實測ok

串人既後果

有冇黃店藥房

請問知唔知胃藥係邊隻？
（不是胃酸倒流，係胃脹，消化慢，所以胃痛）

樓主醉迷人架，你知道嗎？

呢啲野長輩識
佢地不嬲都鍾意去藥房買藥
去門診睇一次拎一百幾十粒百利通/揍熱息痛

有懶人包就最好

好似卡片噤

有無neozep替代品？

請問感冒如果冇燒、頭痛，係咪可以唔食止痛藥？

藥房都唔係好野黎
去日本旅行順便買1年既份量
日本藥又抵又有效

paracetamol叫撲熱息痛唔係必理痛
必理痛嘅止痛藥主要成分都係paracetamol搞到成日有人講錯
但其實周街都係

Hi

係香港，管有、銷售、分銷未經註冊藥劑製品係犯法。

定罪or唔定罪，視乎你從外地帶回香港嘅藥嘅數量、其成份是否在香港受管制、包裝上嘅醫療聲稱(for hk，有聲稱=藥劑製品=需註冊)。

帶一兩排90%可以酌情處理，帶1000粒就會被海關gg了。

利申：從事藥廠

日本藥咪又係成藥幾隻溝埋一隻囉
仲喺度扮專家

買左十粒Chlorpheniramine 加十粒Loratadine
Total $15
尋晚食一粒黃丸
今日即收晒鼻水

平時買幸福濕鳩素
4-5蚊粒，一次要食兩粒
仲要食極都無撚用

食一粒piriton今日就收哂鼻水兩者其實冇關係.....

Matrox

有冇人食咗Chlorpheniramine第二日起身 會情緒低落，集中力低咗，個腦好實 load野好慢？ 上堂個腦lag哂機

禮拜五講座，手足們唔該幫推置頂

【行動post】【吳敏兒和你組工會】1月17日（五）

成份都係一樣

藥廠會賣比藥房又賣比診所有咩問題
你呢個問題同我係惠康見到呢支水 我係circle K又見到
咁又係唔係普通人賣比circle K呀

請問有無一排排散裝維他命B雜推介
唔想一次買一樽咁多

我喺mk買必理痛成份散裝$0.3粒

普通人賣水，會有可能嫁，支水去收銀度比左錢，跟住會有D奇怪客冇端端又話唔要+要求退錢，職員係可能會回收同擺返上架嫁喎。支野有冇被人中途開過，有人走去check至奇啦。

總結一下，去藥房買散丸，買家會承受以下風險：

1. 藥物已過有效期，但買家冇外盒睇，所有冇人知過期

2. 藥物並非hk註冊，姐係有機會走外地水貨走返黎，賣家話有paracetamol，隨時份量得10mg，或者只係粒粟粉丸，或者加左其他與paracetamol相沖嘅藥。

3. 冇外包裝(說明書，外盒)，冇哂drug safety，適應症唔知，有效期唔知，生產商唔知，儲存條件唔知，服法唔知(真係信藥房職員講每日3次每次1粒？冇藥劑師牌嫁喎？講錯冇法律後果嫁喎)

4. 冇內包裝(膠鋁片)，有D藥物會吸水，唔受得潮，需要內包裝做保護，藥房散丸會有？佢地會特別提醒存放陰涼乾爽處、避光保存、存放於25度定30度以下？

呢D資訊只有係外盒及說明書先顯示到，係drug safety重要一環。

幸福固然係貴，我自己都唔會買，但我都係prefer去藥房/連鎖式鋪頭買「完整連盒嘅藥」。

起碼食完出左事，衛生署+政府化驗所會追蹤到生產地及follow up法律行動。

eg 成份和標籤不一、標籤內容不實、廠商冇pics gmp牌等

咁講既話醫生開果的藥先最可疑